<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Obsidian]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib\media\favicon.png</url><title>Obsidian</title><link/></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 08:06:24 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib\rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 08:06:21 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator/><item><title><![CDATA[鸡的故事]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>灯火渐渐地缩小了，在预告电费的已经不多；电费又不是老牌，早击得生活很艰难。公鸡的啼叫在四近，昏暗的电脑在身边：是昏沉的晨。<br>我关了屏幕，向后一仰，靠在椅背上；捏着《鸡鸡记》的手搁在膝髁上。<br>我在朦胧中，看见一个鸡的故事。<br>这故事很美丽，幽雅，有趣。许多美的鸡和美的蛋，错综起来像一天云锦，而且万颗奔星似的飞动着，同时又展开去，以至于无穷。<br>我仿佛记得坐拖拉机经过农场，两旁的草地，树木，花朵，鸡，鸭，农夫与樵夫，鸡舍，田，草垛，农夫与妇人，地主，吃食的胖猪，企鹅，吃糖，天，云，树，……都映射在模糊的眼睛里，随着每一加速，各个]]></description><link>魔改文章\鸡的故事.html</link><guid isPermaLink="false">魔改文章/鸡的故事.md</guid><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:00:25 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[少年公鸡]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>深蓝的天空中挂着一轮金黄的明月，下面是 yl 的机房，都摆着一望无际的、漆黑的电脑。其间有一个十一二岁的少年，手拿一把键盘，向一群网友尽力地刺去。那网友却账号一退，反从他的胯下逃走了。<br>这少年便是美公鸡。我认识他是，也不过十多岁，离现在将有一两年了；那时我的键盘还在世，质量也好，我正是一个键盘侠。那一年，yl 是考试的大年。这么多考试，说是一年才能轮到一回，所以很郑重。八月里做题，题目极多，软件很讲究，做的人也很多，代码也要防偷去。我家只有一个题月（我们这里替人做题的分三种：整年给一定人家做工的叫长题；按日给人做题的叫短题；自己也做题，之只在过年过节以及交代码时候来给一定的人家做题的叫题月），做不过来，他便对父亲说，可以叫他的儿子美公鸡来管键盘的。<br>我的父亲允许了；我也很高兴，因为我早听到公鸡这名字，而且知道他与我仿佛年纪，鸡年生的，性别为公，所以他的父亲叫他公鸡。它是能暴切紫题 AK 比赛的。<br>我于是日日盼望八月。八月到，公鸡也就到了。好不容易到了暑假，有一日，母亲告诉我，公鸡来了，我便飞跑地去看。他正在机房里，红色的鸡头，头长一片小鸡冠，颈上套一个明晃晃的银项圈，这可见他的父亲十分爱他，怕他趋势，所以在神佛面前许下愿心，用圈子将他套住了。他见人很怕羞，只是不怕我，边和我做题，于是不到半日，我们便熟识了。<br>我们那时候不知做些什么，只记得公鸡很高兴，说是上洛谷之后，见了许多没有见过的题目。<br>第二日，我便要他做题。他说：「这不能。须网络好了才好，我们洛谷上，看了题，我打开一个 IDE 来，用 USB 线连接键盘与电脑，连上鼠标，看题目会做时，我快速地在键盘上只一敲，那代码便留在磁盘上了。什么算法都有：最短路、网络流、扫描线、树套树……」<br>我于是又很盼望来网。<br>公鸡又跟我说：「现在网速太慢，你夏天到我们这边来。我们日里到 Codeforces 打比赛去，算法数据结构都有，签到题也有，送命题也有。晚上我和爹打 ABC 去，你也去。」<br>「会做么。」<br>「不是。菜的人不会做了打一个暴力，我们这里是不算零分的。要管的是打表、卡常、吸氧。月亮地下，你听，啦啦的响了，老六在打表了。你便拿起键盘，轻轻地 at 去……」<br>我当时并不知道这所谓的老六是怎么一件东西——便是现在也没有知道——只是无端的觉得非人而很狗。<br>「他不回复么。」<br>「有键盘呢。走到了，看见老六了，你就骂。这畜生很伶俐，倒向你本来，反从胯下窜了。它的嘴是油一般的滑。」<br>我素不知道天下有这许多新鲜事：网上有毒瘤的数据结构体题；公鸡又这样危险的经历，我先前单知道他在菜市场里出卖罢了。<br>「我们 AT 里，管理员要来的时候，就有很多老六只是叫，都有狗似的大嘴……」<br>阿，公鸡的心里又无穷无尽稀奇的事，都是我往常的一朋友所不知道的。公鸡在海边时，他们都和我一样，只看见学校里高墙上的四角的天空。<br>可惜九月过去了，公鸡须会学校里去。我急得大哭，他也躲在机房里，不可能出门，但终于被他父亲带走了。他后来还托他的父亲带给我一台电脑和一把声音很大的键盘，我也曾送他一两次东西，但从此没有再见面。]]></description><link>魔改文章\少年公鸡.html</link><guid isPermaLink="false">魔改文章/少年公鸡.md</guid><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 07:51:35 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[立交桥]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>好渴鹅正在城市天际线 2 当中设计立交桥。现在好渴鹅的立交桥上面有  个结点，现在有  条单向的公路/匝道连接着一定的两个结点。现在你知道这  条公路连接的结点编号  与  以及这条公路的车道数 ，这代表着这条公路上面任意一个点都可以同时走  辆车，也就是  到  的最大车流量为 。<br>假如一个结点的后继有多条，那么你可以将这个结点的车流量分给后继结点。例如  可以到  和 ，而  到  的最大车流量为 ，对于任意一个  的正整数，可以将  的车流量分到  、 的车流量分到 ，只要最大车流量最大。<br>假如一个结点的前继有多条，那么所有前继的车流量会汇流到这里，即将所有前继的最大车流量加起来即可。<br>对于一条链，这条链的最大车流量是这条链上所有边的车流量的最小值。<br>请问你从  结点到  结点的最大车流量是多少。<br><br><br>信息
<br>
<br>
<br>
<br>

<br><br>Info
一行一个 ，表示  到  的最大车流量。
<br><br>
<br>
<br>
<br>
]]></description><link>题目\立交桥.html</link><guid isPermaLink="false">题目/立交桥.md</guid><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 08:06:15 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[index]]></title><description><![CDATA[ 
 ]]></description><link>index.html</link><guid isPermaLink="false">index.md</guid><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 08:33:50 GMT</pubDate></item></channel></rss>